Dse物理electromagnetism問題

睇書話磁場入面電子既圓周運動既ω同r及速度v冇關係，仲推埋條式出黎: ω=Bq/m

但係引力果課，V=√( GM/r),
再推到ω= √(GM)/r³ ,GM係constant,照計ω應該受r影響?

ω= √(GM)/(r)既1.5次先岩

Ok, 但dse 2018有題mc 話ω同r有關

因為uncertainty principle?

利申 垃圾chemist

上網答案，包括wayne leung都係揀C

咁點算?

BvQ=F
F=mw^2r

BvQ=mw^2r

v=E/B
直線運動v 嘅速度 = 垂直E X 垂直B，function of v(E, B)

R=mv/qB
旋轉運動r 嘅距離 = B X 常數，旋轉運動v = constant，function of R(B)

w=qB/m
旋轉運動w 嘅速度 = B X 常數，function of w(B)

用磁力啲式去諗衛星的引力
巴打你物理會唔會太高階 得係得 但out晒dse syl
乖 返去讀nursing啦

v=(GM/r)^(1/2) 呢條式唔係講緊gravitational force咩?

巴打你concept 唔清， 電子同衛星係因為兩種唔同嘅力而circular motion

兩種 force 所依靠嘅factor 唔同， 一課書嘅result 唔可以硬塞去另一課

我都係想搞清楚姐

Thx!

另外，電荷係電場中最大偏轉可以180度，定係90度??本書話180，但有年al題話90度

個post話electromagnetism

入面個問題係gravitational force???

睇擺位

如果 E-field set咗垂直進入嘅 velocity， 咪會 90度

如果 E-field 係平行 velocity , 咪可能做到直線減速再返轉頭，咁咪叫180度偏轉囉

巴打 感謝你

點解你叫喜歡化學

你重有冇讀紅磚
醒個tg嚟傾傾丫